信用卡討論區（102）身體健康，萬事如意

目錄

#1 FAQ
#2 集中討論卡種
#3 大學生懶人包

信用卡六誡

人妖，黑警，5毛，藍屍，左膠不可內進
不可張貼 MGM / referral link
不可張貼 Telegram 等 chat room link
發問前，先爬文
不可大肆宣傳中資卡
借定唔借，還得到先好借！

#1 FAQ

Q：年薪 $1,000,000 申請咩卡好？
A：八達通卡／易賞錢卡

Q：想求 Member-Get-Member (MGM) 被推薦連結應該點做？
A：留低自己嘅聯絡分式 (e.g. Telegram) 重申本POST嚴禁貼 MGM LINK

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Q：邊張信用卡好用／回贈高？
A：消費習慣因人而異，請自行比較：
— 想要現金回贈／里數／積分換禮品？
— 迎新禮品啱唔啱駛？
— 每月消費幾多？
— 主要消費模式？
— 手上有咩卡？

Q：邊張卡 O! ePay／PayMe／WeChat Pay／支付寶HK 有分？
A：Google

Q：八達通自動增值 (AAVS)、網上繳費用邊張好？
A：睇#2集中討論卡種

Q：迎新／推廣嘅里數／積分／回贈幾時先有？
A：睇 T&C

Q：點解有啲卡你地唔講嘅？
A：狗也不屌

實用 Link

信用卡討論區（101）破百，珍重

Apple Pay：特約銀行和發卡機構

Google Pay：合作銀行

Samsung Pay：參與的銀行、發卡機構及卡網絡

TTRate

#2 集中討論卡種(飛行里數)

Asia Miles

- American Express

Cathay Pacific Elite：本地／網上 $6/里、外幣 $4/里
門檻：年薪 $300K
弱點：外幣手續費2%、餐飲都係得 $6/里

- BEA

Flyer World Mastercard：本地／海外 $5/里、AAVS $8/里、Payme $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、海外都係得 $5/里

- Citibank

Prestige：$6/里、海外 $4/里、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/里
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分、食飯 $6/里

Premiermiles：海外$4/里 (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/里
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/里

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/里、其他$15/里
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換手續費(上限$300)

- DBS

Black World Mastercard：港澳簽賬 $6/里、海外 $4/里、AAVS $12/里
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分，澳門簽賬當本地簽賬但仍然要收取海外簽賬手續費，AAVS 得 $12/里

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上 $2.27 – $4.17/里、海外 $1.56 – $2.27/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/里、網上／海外 $1.79 – $2.78/里、AAVS／其他 $25/里
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 $4.17/里、網上／海外 $2.27 – $4.17/里、AAVS／其他 $25/里
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 $25/里

Red：本地／海外 $10/里、超市 $5/里、網上 $2.5/里、AAVS $25/里
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Asia Miles：本地／AAVS $6/里、食肆／網上／外幣 $4/里
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費

Avios

- Citibank

Prestige：$6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS／Payme／Alipay／Wechat pay $6/Avios
門檻：年薪 $600K
弱點：年費必需俾($3800)、DCC 無分

Premiermiles：海外 $4/Avios (當月所有簽賬滿$20K，海外變$3/里)、其他 $8/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC 無分、除海外其他一律 $8/Avios

Rewards: 超市／百貨／電訊 $3/Avios、其他$15/Avios
門檻：$150K (Visa及銀聯) ／$60K (Master)
弱點：DCC 無分、里數轉換要手續費(上限$300)

- Dah Sing

BA：$6/Avios、AAVS $12/Avios、海外 $4/Avios
門檻：年薪 $150K
弱點：Apple Pay／Google Pay／Samsung Pay 簽賬唔計迎新、AAVS只有$12/Avios

- DBS

Black World Mastercard：港澳 $6/Avios、海外 $4/Avios、AAVS $12/Avios
門檻：年薪 $240K
弱點：CBF／DCC 無分、澳門簽賬當本地簽賬但仍然要收取海外簽賬手續費、AAVS 得 $12/Avios

- HSBC

Premier (同時持有Visa Signature)：中最紅自主獎賞 $1.85/Avios、網上 $1.19 – $1.85/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios

無持有Visa Signature：中最紅自主獎賞 $2.78/Avios、網上 $1.52 – $2.78/Avios、海外 $1.04 – $1.52/Avios、AAVS／其他 $16.67/Avios
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高

#3 集中討論卡種(現金回贈)

- BEA

i-Titanium：基本簽賬 0.4%＋網購額外 3% (需該月零售簽賬滿 $1,800)
門檻：年薪 $40K／大專生
弱點：每月各項現金回贈均被調低至整數、需簽滿$1800先有3%

- Citibank

Cash back：本地／AAVS／電子錢包 1%、酒店／食肆／外幣 2%
門檻：年薪 $240K
弱點：DCC／E-banking 無回贈

- HSBC

Premier：中最紅自主獎賞 2.4%、網上 2.4 – 4.4%、海外外幣 4.4 – 6.4、AAVS／其他 0.4%
門檻：$1M 滙豐卓越理財資產
弱點：門檻高、只限海外外幣簽賬比Visa Signature好

Visa Signature：中最紅自主獎賞 3.6%、網上／海外 3.6 – 5.6%、AAVS／其他 0.4%
門檻：年薪 $360K／$400K 資產
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Visa Platinum／Gold：中最紅自主獎賞 2.4%、網上／海外 2.4 – 4.4%、AAVS／其他 0.4%
門檻 (Visa Platinum)：年薪 $150K／$100K 資產
門檻 (Visa Gold)：年薪 $60K／大學生
弱點：唔中最紅自主得 0.4%

Red：本地／海外 1%、超市 2%、網上 4%、AAVS 0.4%
門檻：年薪 $120K
弱點：不可參與「最紅自主獎賞」

- Standard Chartered

Simply Cash：本地 1.5%、外幣 2%、AAVS 1.5%、電子錢包 1.5%
門檻：年薪 $96K
弱點：CBF／DCC 1% 手續費、回贈必須為 $50 的倍數、免年費需一定條件

#4 大學生懶人包

大學生信用卡

Part 1 : 現金回贈類

· BEA i-Titanium：
優缺點參考#3

· HSBC 滙財金卡 - 學生卡：
「最紅自主獎賞」簽賬類別、網上及海外簽賬：2.4%獎賞錢回贈
優缺點參考#2、#3

Part 2 : 里數類

(以下只講 Asia Miles，Avios 另有 DBS BWM 及大新 BA)

· American Express Cathay Pacific Elite Credit Card (CX AE)
本地 $6/里、海外 $4/里 (可入 lounge)
優缺點參考#2

· DBS Black World Mastercard
港澳 $6/里、海外 $4/里
優缺點參考#2

繳交學費回贈

持有恆生大學聯營信用卡 (中大，城大，浸大，恆大)
請參考 “中大資訊” Facebook Page 教學

其他常用繳費信用卡 (接受大學生申請) 包括：

· HSBC 金卡 - 學生卡
2.4% RC（一年$400 / CAP）

鳴謝：中大資訊Page

citi reward

超市、電話費、百貨公司 5x
生日 8x

於任何商戶類別用流動及感應式付款簽賬，可享高達5X積分
基本 1X + 額外 2X
成個2021年都有再額外 2X
合共5X

lm

Lm

咪又係日日食咖哩杯麵

分別是企係到等

或坐係到等

都一樣噉多人排

同啲簿仔一齊妹下妹下咁排隊真係人都燥

HSBC

想請教下各位
DBS compass visa既迎新簽帳額用八達通自動增值解唔解到？已經爬過文

小斯個網就話唔計 但會儲到信用卡積分
DBS 官方條款就話八達通自動增值服務的申請費/手續費同電子錢包的增值（包括但不限於PayMe、WeChat Pay及支付寶）都唔計
但我宜家係真金白銀增值八達通
所以我理解係計既 有冇錯？

有冇人知用Apple Pay 增值落smart octopus 當唔當simply cash 合資格迎新簽帳

唔計

要取消咗自動轉帳至有

我記得citi 卡好快會入返啲分

promotion 既分係真係deadline 先會入
reward 以前 5x 8x 先即入

推

60後巴打

今次2X + 2X係會3個月內入
勁煩 雖然跟據Citi過往經驗/ 咁大間銀行唔會走你數
但又要mon住佢3個月內有冇回贈/ 有冇回少

想cut Citibank 八達通卡, 八達通入便啲錢係咪唔會回返，要用到負錢？

唔好食咁多杯麵啦

負錢好似會入月結單
轉晒D餘額入OEPAY, 再轉出FPS/其他八達通得唔得

姐係岩岩轉到0蚊？

係，可以，我啱啱先cut完卡

同中信一樣等到頸都長

所以有時間既話真係望一望下月結單好d
利申e statement 真係十年都唔望
淨係望下e banking

佢以前特選promote都要幾個月後
佢平時5x 8x 即日入太方便隨時cut卡

呢張卡 基本1X 額外2X 再promo 2X
額外2X 咪即以前嘅超市4X 都係即日入數
依家除咗基本1X 全部都當promo 3個月先入

第一年玩匯豐信用卡
個百老匯優惠好似幾抵，淨係額外獎賞都6%，呢排要買iPhone睇嚟焗住幫襯百記

識玩就買iPhone啦

黎緊買5000蚊嘢碌/申請咩卡好

普通網上購物?如果去大商戶既可以睇埋個商戶同咩卡公司做優惠

VS用apple pay 儲唔儲到最紅獎賞？
啲獎賞錢計極都唔啱

得

DBS Eminent 冇左AAVS 1%

仲有啵 睇左一次個條款

啱啱收到citi rewards可以點玩
追咗一陣post發覺積分玩法好似唔同曬

2%現金回贈卡
係咁多

好用過cash back?

病貓話冇計劃出lock debit card嘅功能
想cut card

幾多分先回得先

有冇人試過喺依個網申請渣打
佢係唔係真係送apple 禮品卡？
想用佢嗰＄1300買部macbook

9月申請左，到而家都未有自己諗

屌你唔識自己google? 煩撚夠未

佢個字眼改左做簽賬先有
睇下月結單先

未

屌佢老母 citi cashback網上申請廢架 次次都話唔得 明明岩撚晒

呢張垃圾卡仲有人用緊
每$250先可以換$1
一唔夠$250就歸零

頭都大埋
之前申請大貓VS
佢要交糧單我交左
之後收到信息

但我份工唔係2年完約再續約果D wo
我上上個星期五打去問
佢話2個工作天call 我覆返
點知依家都未有消息

有冇巴打試過

唔係好明 咩叫一唔夠$250就歸零

乜唔係每$250 回$2.5咩
同埋佢有得增$1000好正

我記得我用果期係簽帳$249或以下 佢會round down做 $0
單一簽帳計（？）每$250先有回贈

唔係呀嘛
咁濕鳩
好彩我剩係用佢AAVS

係 每筆計完總數仲會同你round down
孫寒到

無左rewards card 交電話費,用咩卡交好

simply cash 卡而家係咪冇得waive年費？

唔係掛 之前AAVS $250都出齊數㗎喎
如果改terms唔包AAVS轉玩SCAM算

有冇儲蓄戶口？

冇

citi waive 年費係咪電話搵cs?
我聽極都冇年費豁免呢個選項

有, 有啲會自動waive, 無嘅你可以打上去問, 唔免嘅咪cut囉

係
唔記得揀邊個最後會有個選項係聯絡CS
接通咗直接同佢講想免年費就得
會即時幫你waive

MOX交電話費有cash back?

係創始商戶個啲就有

我打上 hotline就 waive左
冇sc saving戶口
平均每月簽萬幾蚊

你收入唔固定?

我收到apple gift crd

都可能關TU事

我都係

諗緊轉唔轉會好

一月個期 aavs 仲有

點解唔攞payme 果啲碌掂佢

得一張8 仔 卡 ， 唔夠做

整多張rewards
應該秒批

我意思係hsbc如果有固定收入, 交1個月糧單就ok架啦喎

都仲差一千

定cut 左佢 等一年再食迎新？

幾年前交稅單申請渣打同花旗都批到卡

CX AE唔再俾人申請
AE係咪準備cut呢張卡?

啱啱先睇到
張卡我申請咗半年
只係用過1次
話咁快就絕版

Citi Reward, PremiuMiles, prestige 係香港日常生活用多，終合黎講邊張最好呢

其實我覺得拍卡多一定係Reward

呢張野冇左5% mall dollar
我燒埋啲分就唔再用佢

十幾年前同Citi 搞都係lounge card

唔夠年薪申請simply cash係咪一定唔批？
屋企人返pt唔穩定 連96000年薪都未必有

60K存款都批

本身張simply cash淨係用黎payme, 依家搞到又要50先換得, 好鬼煩, 剛剛打電話cut埋佢lu

開完戶口再申請，大約幾耐先批到卡？
有野想買要盡快碌到卡
如果等得耐可能唔開戶口了

開戶口到批卡都兩個禮拜

自己申請囉

hktvmall唔好買咩？
以為大家都係2%

aavs用邊張？

earnmore

我已經有 食唔到迎新

Citi Rewards 增值apple pay八達通有冇2%？
有既話張hktvmall完全收得皮

除非你成日上外國網買嘢，否則premiummiles同廢卡無異

咁就咪鬼申請啦
而家免唔到年費
食完迎新跟住收返你年費

想問下新客戶收到hsbc card係咪一定要等埋個PIN寄黎先開到網上account? [sosad
開唔到account搞最紅自主獎賞

預左一年後cut囉

你係講登記個5X?
唔使account架, 係hsbc最紅自主獎賞個網有得直接登記

未滿一年cut 迎新要扣翻出嚟
滿一年cut 要收年費

cut左就唔洗收年費

係喎唔該晒

但我幾時先開到理財account ?

等密碼到, 幾日者

plaza 無樽裝水攞已經唔值得入

BYOB啦
而家好似有外賣食物可以攞？

係咪開完戶口入埋錢就可以即刻上網申請信用卡？

ae終於又可以回2500

Yes

係咪一揀完就即刻生效架? 唔該

個網下面條款有寫

原來要2-3日 不過算啦1.6%都好過無

如果我有vs 最紅自主揀左做餐廳
我可唔可以再申請多張visa platium揀另一個類別嘅最紅自主呀？

跟ID, 幾多張卡都係得一樣

年費貴到開黎無用

張卡都cut埋 咩都輸比人

連cut卡 都慢過人

如果申請咗張simply cash，但佢下年唔畀我waive年費，佢會唔會要求我退返迎新比佢？

上年開左

唔算貴啦 咁多回贈 上年又有個150mr = 1蚊

未試過唔俾waive 真係

你有得waive？
上面有ching話未必有得waive 我驚佢要我嘔返迎新比佢

你係自動waive定你打電話要求？

梗係打電話

你有冇渣打戶口先？

有, 無錢

咁唔怪得有得waive

各位巴打，我係學生，原本想申請AE國泰果張卡，但依架係唔係冇得申請有冇其他人儲里數既信用卡推薦？thx

SCAM should be better

總之用夠一年
到佢收你年費
唔waive就cut卡
就係咁簡單

唔會要求退迎新？

岩岩fg
本身有張hsbc學生卡
宜家換red定白金visa好

睇下你想食最紅自主定網購4%

張卡開夠一年，已經過咗迎新一關

y not both?
visa 做食飯卡
red 做網上/其他

我依家都係vs red雙修緊
其實學生卡係咪都會中最紅？

我想問HSBC premier張credit card 其實有咩特別？回贈又唔算話好多

Yup
網上消費回2%最低要求每季$5000真係不了

米之蓮餐廳買一送一同機場接送

Btw, 啱啱打去諗住cut AE CX ELITE 但個CS話俾豁免年費.然後我就問吓依家係咪冇得申請,佢話因為公司業務關係而暫停接受新申請

有能力既話就兩張都申請
無既話就申請red先
張金卡留低食最紅

想最多現金回贈 介紹邊張啊

enjoy

機場接送咪又係要比兩舊幾...
印象中都有幾張卡可以

真係冇咩用

Za bank信用卡啲回贈點啊？

而家除左用黎開換avios同krisflyer外真係冇乜用
尤其今年仲cut左海外回多2%，cx買機票優惠又用唔到

屌 hsbc張red又話網購卡 食水會唔會太撚深
用PayPal碌£291.49 hsbc red charge撚咗我$3133.731:10.7501
Paypal個rate只不過係1:10.2631兌返港紙都係2991.59
差成$120

年費係收嚟緊嗰年，唔係過去既嗰一年，唔關迎新事

但佢條款寫話1年內cut card有機會要退迎新
唔知咁樣算唔算

1年內嘛
第一年免年費，你用夠一年，銀行想收你下一年既錢，你cut卡，已經唔係1年內

paypal 1:10.2你係咪睇錯

而家公數都係10.59 PayPal邊有可能仲平

呢個睇黎假架bor

我知道係PayPal度噤但真係唔知點解出咁既數
實際根本唔跟

錯架
paypal D rate 出名閪架wo

喔我明啦你比錢佢係要從HKD轉去GBP比
所以係睇呢個先啱

有無信用卡迎新優惠係apple gift card?

唔係。應該係睇GBP去HKD，因為標價係GBP，而你張信用卡係HKD。
P.S. 上網買野一向都格價佢開個HKD平D，定係揀外幣等佢返單先知HKD俾幾多錢平D。唔好唔記得揀外幣俾會有1.95%手續費(層主好似唔記得左)。英鎊最近貴左

你有冇睇我上面比錢張相

點解2021年都仲有呢啲on9問題

因為前幾頁有人話

未滿一年cut 迎新要扣翻出嚟
滿一年cut 要收年費

both
留gold做飯卡
再開張Red

想知合約代替入息證明其實得唔得

有有人知渣打有咩搞?

可能新卡, 類似enjoy咁?

SHOP'n GAIN有無可能重生？

新卡打Yuu.
百佳屈人寺taste759donki

Rebrand ?

請問已經有渣打Asia Miles想辦多張Simply Cash係咪即批渣打會唔會查多次tu

應該為咗打怡和果堆而生

合約係入息証明既一種

Compass visa張誠哥卡係咪死咗？

除非即回，渣兜啲現金回贈每張卡獨立計，
儲夠50蚊回一次
唔似匯豐比人揀

百佳屈臣氏donki 759
呢啲VS+Red已經玩晒

如果新卡多過大貓最紅 又幾好喎 有齊百佳/759/donki

我張VS係飯卡

好過Yuu, 儲埋啲積分嚟搵笨柒

呢張淨係百佳，屈臣氏
渣打果張係有埋豐澤，donki, 759
估計想整個聯盟出嚟咁

打死Yuu

想知渣打Asia Miles個張每二年簽夠某個數會唔會免年費第一張信用卡 唔係好知年費既野

Q：點申請年費豁免？
A：(1) 先致電年費豁免或客戶服務熱線 (2) 如未能豁免可考慮取消信用卡
(收年費後一個月內取消，卡行一定會回水)

Okok

T
灰色lego
箭咀
係咩黎

中間屈臣氏
百佳、OK、Donki、阿信屋、Fusion、Taste

From Facebook 有人咁估

屌嗰間係屋黎架

聽落幾吸引

要睇咩回增條件同埋回幾多先知

share limit

其實7幅圖有3幅係百佳

我就少去百佳去donki 多
如果donki 有4%回都會申請

渣打有冇可能咁好死

樓上有人話會多過4%
我諗可能做95折
但如果好似以前enjoy card咁限死每個月幾多號先有
就未必吸引

DBS 都係某些日子

所以我無限死日子既咭

想像力0
咁都唔係屋

啱啱第2次網上申請大貓張visa signature秒批咗一㩒submit 20秒就話批核

我月薪唔夠3萬，用hsbc ac出糧，但呢個戶口得幾萬 其他每月收入我鳩寫湊齊3萬，點知咩證明都唔洗upload就批咗 我第一次同樣做法，但幾日後sms通知話唔批

唔會，呢張仆街卡我cut咗 佢而家要逼人開銀行帳戶先waive到年費

大貓好似幾唔掂
上星期我果team 有3個同事收到大貓電話問開唔開卡

唔關事
批唔批係睇心情

一樣

Donki吸引

羨慕

講開又講
今日見到有人打開銀包拎8達通
我見到入邊有3張VS

呢D 識玩wo
開完幫屋企人整埋附屬卡
一野食曬3 cat 3.6

都唔知係唔係巴打黎
明顯係識玩卡

可能係舊版pulse黎

見有巴打低過3萬都申請到vs
膽粗粗咁去試下 等咗30秒得個申請編號 SMS都冇 應該唔得

用緊出糧戶口

我都低過3萬
之前我po 過一段野
佢叫我交份咩僱用屆滿期的受僱證明
都唔知咩黎

冇理到佢
前幾日就sms 我話批左

請問喺外國網站買嘢
佢顯示-8000 JPY
但係寫住
代處理
尚未記帳交易

咁即係點解？
係咪暫時hold住
等對方扣數？

hsbc户口長期冇錢，自己每月自製SI出糧3萬，用app申請會唔會都開到vs?

請問SI係乜野？我都想整個出糧戶口，但我份工出糧係老細出現金票俾我，咁我有冇方法都整個出糧戶口？

但匯豐出糧唔計SI

A Standing Instruction (SI) is a service offered to customers of a bank, wherein regular transactions that the customer wants to make are processed as a matter of course instead of initiating specific transactions each time. Once initiated, a standing instruction may go on for many months, or even years, with each cycle being processed automatically.
又稱「偽出糧」

待

申請左卡又突然唔想要既話
係咪唔開卡就得

係
其實乜野交易都會係咁

Thanks 因為等咗好多日，心急

我上星期二秒批
但都唔夠3皮
btw 想知2年後係唔係都可以打上去免年貴

想問下in case唔記得wavie年費(let say個年費係for 1月-12月), 用左一個月之後先發現, cut卡有冇得by portion咁退

正常唔過得太耐都可以全refund

我等收張vs 都cut scsc
等年尾再食迎新出機

間間都唔同做法架啦...
只可以肯定一個月內一定得，過左就難講

唔係全部跟主卡？

而家BEA VS係咪剪咗佢就得架啦？

廣告見到

紅page遮左名

大貓張multi currency debit唔係話1月中開放喺app申請咩

Website開放咗好耐
App唔知

唔多過2%都無用
vs仲有機會3.6%
不過估唔到donki會同揸兜玩

回5%

至12月31日

永久豁免年費，不設外幣交易費、現金透支服務費。

96000嘅全免VS

你幾時可以用信用卡實體增值

十月初cut完卡仲要等等.....

每個戶口之現金回贈換領 金額最低為港幣50元。詳情請參閱積分換領之條款及 細則之換領現金回贈條款。

垃圾

大家又開始俾洗腦，就咁叫信用卡得啦，唔駛加實體兩隻字

睇返呢串對話

Apply Pay 增值或者8仔自動增值

乜唔係不嬲都係咁架咩

呢種就肯定唔係5%啦

原來係巴打你
你會唔會申請?

睇下你個不嬲係去到幾時啦都係行左半年多啲

$50 倍數近半年先改
未改前換$1 都得

未改前都係最低50但唔駛倍數....
$1都得嗰陣連登應該都未有

四月先夠期

食迎新?

DBS 出咗新卡

source ?

自己上官網睇啦
自選網上簽帳類別5%

頂如果早d出就唔駛選賞世界

SC vs DBS 點㨂好

完全冇衝突...

渣兜 要上網頁手動$50回贈
DBS 用App

全撚部都係網上，不過簽249，就0回贈,
咁用返4% 碌10蚊都有得回嘅咪仲好

多過$0.2 簽賬就有

每位持卡人於每個曆月最多可享HK$150獎賞（「每月上限」）

渣打亞洲萬里通萬事達卡

成功申請，可獲豁免首年年費。其後，如同一渣打亞洲萬里通萬事達卡戶口的主卡及附屬卡（如適用）於上一個年度內（即由信用卡發卡日期之週年日起）累積合資格簽賬達HK$150,000 或以上，主卡持卡人即可獲年費豁免優惠。

改咗？唔係有綜合戶口就免年費？

即係 cap $3000

2張新卡下下都要對merchant list好撚煩

佢寫包括但不限於 其實係咪即係包括
佢咁寫真係好難明

渣兜有免息分期3個月 好似吸引啲

用左好多年AM, 唔知點解月結單從未見過有收年費呢樣野,
連打去waive都唔駛

冇咁錢使

包括係講到明得a/b/c
包括但不限於 就係有a/b/c之外，仲有d/e/f .etc
完全兩回事來

全部都係網上 用翻red咪算

如果可以share credit出到
對學生差好遠
唔期望SC開放畀學生

網上慈善捐獻都計?
咁我捐完錢再拎黎扣稅有無得諗?

網上娛樂包埋iTunes
但iTunes一定係DCC㗎喎
咁即係有冇回贈

渣打smart卡點睇

全部都係網上簽帳
唔知佢回贈係咪好似大貓咁可以扣卡數

等D 信用卡KOL 好快有優惠

你睇下佢點扣法啦唔駛問

用緊了

咩意思

就算有5%
扣埋1% EU 手續費都得返4%
用red/vs算

係咪一有外幣呢個tag就唔會計入其他tag

係喎iTunes收單好似係 Ireland

網上始終都係red最方便唔洗用腦

你睇清楚t&c

一個月最多得$150?

估係
呢張真係鬧交卡黎

買完野即刻折俾你

屌, 攞嚟交netflix算

same， virtual 卡幾好用

SC smart 就過緊冷河
未apply 得

如果普通簽帳係咪都係得0.4%?

Red 仲正喇 有得轉里數

thx btw DBS張新卡好核突
SC 張新卡全灰已經夠核突

中EEA就係啫，唔中就5%㗎啦
外幣有1.95%，港紙又CBF，多1%差好多㗎啦

用Red無咁煩 唔洗分類

RED最無敵係撞正HSBC其他活動, 例如之前apple pay額外5%

果次我都回咗幾百 好爽

大貓vs終於玩完
食飯5%

你講DBS? 唔係要網上咩?

有講計Apple pay
唔知係咪一定要in app

病貓張one有得set喇

apple pay食飯都唔易

係，似乎除左大貓VS，用SC新卡好過

讀清楚條款啦
佢意思係唔計支pay呀

姐係點啊
如交易是透過電子錢包進行，只有透過Apple Pay、Google Pay或Samsung Pay進行的交易方會被承認為合資格簽賬。

有乜難理解呀.......網上交易一係直接入卡一係就乜pay物pay囉
但只包呢三隻唔包支pay囉
你地太耐冇買野唔記得哂點比錢？

Sc申請新卡要填過哂啲資料
冇得網上銀行一鍵申請
咁大間銀行仲咁撚落後

係我都想講

點解香港啲卡咁撚7

啱呀好撚煩

mpower都已經好難頂
dbs嗰張直頭美感冇下限

一睇到之後完全唔想申請

我記得好似有case係apple pay唔計網上

有無人申請完渣打smart upload唔到文件
係咁上傳失敗

想知dbs開第一張卡係咪要好耐先會決定批唔批？等左個幾星期都係處理中

本身有渣打卡洗唔洗再upload過啲文件

要

就係要啊屌佢老母
我都懶得搞

屌
算啦，我都懶搞呢啲

6% 現金回贈只適用於網上購物。如果你以 Apple Pay 於線下店舖購物，將不會享有 6% 現金回贈，但可享「最勁抽」，詳情請參閱「最勁抽」活動頁。

za card

咦呢張唔會有實體卡咩

有呀，未寄黎嘛

DBS 豐澤同百老匯電器鋪用apple pay 計咩類別呢

我反而覺得幾有design

覺得嗰2張新卡好鬼異

請問申請信用卡現金分期會唔會影響TU?

我都覺

兩張都好7

mox邊有百佳回贈

真係由Monkey國嘅designer設計
台灣出個款唔同兼有VS

有邊間慈善機構值得捐錢？

儲夠50蚊先回一次

點解咁耐仲有人覺得用apple pay 就等於網上

為咗依一點掙扎緊開唔開 好鬼煩
迎新又要搵野碌

但大貓Rebate同批卡一樣睇心情
唔鍾意就收返4%

迎新合資格自動轉帳係咪交上網費 icloud果啲就計
唔係好清晰

快餐..網上預訂
唔知送外賣APP計唔計

係咪會入返360夾埋simply cash一齊就易換啲

每張卡獨立計

之前取消張行政人員白金卡，
入面果幾蚊係拎唔返出嚟，
無得同SC夾夠50蚊回一次

真
5% 咁少不了
dbs 百佳都8%啦

以前現有信用卡客戶申請新卡填基本個人資料就得
依加就每次申請多張信用卡都update 順便review埋個人資料
填既個人資料多左 又問有無其它國藉

sc果張唔算差既
只係似返以前既design

唔知係額外既5% 定本身既5%

2張卡諗住打RED，但啲回贈又唔嗲唔吊

咁要諗諗先唔係成日買野

dbs百佳網店要簽800

樓下百佳100有8% 啦
不過得幾日可以用
d嘢冇咁急姐

渣打AM卡用ebanking交錢唔計
諗緊開唔開張smart好但要cut左先食到迎食

本身5%
每個月Cap $150
即係3千蚊

DBS張新卡好似爛肉或者胃潰瘍
又似人皮生啲麟出嚟

開啦一齊
呢舖都成日去

佢係再每次50蚊先回得定係50蚊以上

應該係50 50咁當一個單位計

我以為係有回贈既消費門檻

Smart有乜好？

應該冇

寫到明幾多%回贈都要問

買滿1000蚊先回到50，2046先每到一次

$1000日用品有幾難買
你淨係起百佳咪唔好申請死用dbs囉

因為AM卡上網交學費冇得益
見佢有回贈開黎淨交學費好似都唔錯

唔知有冇理解錯 smart卡用ebanking交學費係咪都可以有回贈

日用品係屋企啲女人買
不過佢prefer病貓VS, 因為即回

渣打交所有費用，係無回贈喎
病貓白金以上就0.4%

有無巴絲用過DBS Black AE

眼殘睇錯有回贈

前幾個月定成年前有直接送DBS Dollar既迎舊咪一堆人狗衝
之後無耐有幾成人被盜

咁撚大鑊

渣打smart定Citibank rewards卡好啲

Both

學生金卡回2.4%

咩原因令你睇到交學費有回贈

冇留心睇 sorry

我就係其中一個

好似張卡都幾有問題今日打去佢話批左 想知如果唔用既話唔開通係咪就無問題？之後再申請同間銀行其他卡會唔會有問題

我想問如果我張卡俾人盗用咗
之後報失咗 換過張卡
幾日後銀行自己rebate番條數
咁樣我係咪乜都唔使做

銀行回返條數件事就完既啦
睇返自己之前有冇搞D 自動轉帳

本身張citi clear都冇乜點用
係耐唔耐碌吓ok 廿蚊減5蚊啫
BTW 唔該晒Ching

你而家冇咁大問題
之前係大家狗衝號碼差唔多又估到到期日
佢又到得兩組CVV....

直接打個電話去問好過啦

尋日一朝早有得申請smart就申請左
唔知星期六收唔收到
不過依加都未有sms通知批左
照計渣打出糧又share limit都應該好快姐

聽人講cut card都會扣TU
有冇人試過？

總信用額少咗-->信用額使用度相對升咗-->TU跌

卡已cut ，果陣出卡送$400 cash dollar

攞完之後冇用過

呢樣野係佢哋最大嘅敗筆

佢個濕鳩360係咪一定要用電腦開
我用iPad開永遠入唔到去

渣打網上銀行=垃圾

都唔係
但360果邊垃圾

認真，佢介面其實OK
不過成日死機
360就直情垃圾

屌佢開新卡要填過哂啲資料已經夠哂戇尻

Exact7ly

開張live fresh開網上海外之後收EEA fee咁我開張新卡黎做咩

大貓開附屬卡俾人 附屬卡卡主會唔會有迎新

好似下月開始免

DBS live fresh 新片

好似冇乜資料，要網上？
又搵唔到年薪要求

渣打網上銀行都ok呀

no

暫停收取歐洲經濟區簽賬費用
親愛的客戶：

多謝你一直以來對星展銀行信用卡的支持。我們不斷檢視所提供的服務，務求為客戶提供最好的服務。現特此通知你，由2021年2月1日（「生效日期」）起，我們將暫停收取適用於任何在歐洲經濟區的商戶銷售點（就網上交易而言，指商戶的登記及／或結算所在地）所進行的簽賬的歐洲經濟區簽賬費用。因此，我們將會在網站提供由生效日期起生效的新版本的DBS信用卡收費表。

星展銀行(香港)有限公司 謹啟

2021年1月

岩岩開大貓vs 但唔夠入息
無秒批係咪已經收皮
見有幾個巴打都話秒批

搞咩宜家check tu上網check唔到

無得check好耐啦喎, 無睇新聞?

你地會唔會係卡到簽名

用資產, 入40個入戶口, 秒批

有冇著數
本身用緊DBS black world
佢個5% 拎嚟簽hktvmall 都幾吸引

唔簽名點碌
有時收銀會望一望簽名

認真
其實幾簡潔實用

有無人申請SC張Smart已批已收卡？

好多地方都係拍卡 唔會睇
就算係碌卡都唔一定睇
利申 : 用左一年打算CUT卡，睇卡後HOTLINE發現原來自己冇簽名

world同VS同級㗎

包膠下先
月結單見到有扣返1%

咩消息都未有

用app開live fresh即刻批左 入埋apple pay
但係咪要等實體卡寄咗黎先用得

直接activate左？

係掛 而家apple pay有張卡係度囉

卡no + check code 都俾左你嘅話
應該當啟動左
方便成咁

打左hotline 原來已經用得
不過簡左外幣要等實體寄黎先用得
真係好方便

諗住整嚟for hktvmall 用
95折 再5%

Live Fresh 有無人已經收到實卡？

apple pay 已經用咗，但係下個月先會activate 5% off

有

唔明DBS張新卡點玩
講到明全部消費都係要網上
但係超市個Part 連埋7-11
7-11幾時開咗網購

我見應該係揀咗今個月嘅回贈wo
每一個月可以轉一次

我通常遇到收銀想對簽名發現我無簽嗰時叫我簽我先簽返

諗緊開唔開dbs新咭
想問：
可唔可以share limit開？
係咪返咗單就check到中唔中cat？
（諗住揀網上外幣，但驚緊會唔會俾收單行/Master嗰邊當個別商戸唔係網上）

張live fresh已經收到卡 感覺上冇網上張圖咁樣衰 不過都係係好膠 好樣衰

收到SMS話處理中

已批未收卡

自己攞啲膠彩油下張卡應該幾襯

食飯 HSBC VS
網購 HSBC RED
平時買野/PAYME DBS BLACK

你地平時買野會用邊張?

如果 scsc waive 到就好

渣打smart已批 4日only

想問渣打迎新係咪fulfill條件就即回? 定係要等幾個月

Ching本身有戶口？
SMS通知批核？

25%現金回贈禮遇已包括從現行之 渣打Smart 卡獎賞計劃賺取之現金回贈。

個迎新條款咁寫, 其實係咪講緊donki 果類既5%回贈?
如果咁迎新果4千簽其他野咪著數D變相唔洗比佢食左5%

我都係今朝9點收sms批卡

渣打做野係咁上下

舊錢要擺係戶口幾耐先好申請

SCSC都係咁，總之所有回贈加埋唔會超過迎新呢個25%

scsc係1.5%會包埋係迎新
但smart係咪5%都係咁計 定只係計基本0.56%

25%＝額外20 加基本5

25％好似講左特約商鋪先有

我知呀 但如果我頭四千只簽5%特約鋪以外既野
咁咪抵啲？ 25%-0.56%

有無人知hsbc signature 落門市開唔開到？
我年薪唔夠但股票資產有600K過佢standard 唔知受唔受我玩

落門市都係幫你填表格交上去centre而已

股票資產唔計

買IPHONE用邊張信用卡最多回贈?
（已有RED和渣打）

渣打張里數卡迎新嗰啲里數好似少咗 有冇得check返

想儲里數，應該用DBS World? SCAM? 定係用AE卡好?

BWM

抵過SCAM 同AE?

東亞現在係唔係換海港城最抵

citi張rewards卡要碌270蚊先可以抵消1蚊，仲衰過以前恒生enjoy卡

pay with point 不嬲搵笨柒
要上e banking換cash back先合理

想問下有咩分別

ae卡垃圾黎
用得既地方比較少
回饋亦都唔高
迎新亦唔夠另外兩間好
除咗個名有得扮下野同旅行用下
唔係既話傻仔先申請

Pay with points 270:1
E banking 12500:50 or 25000:100
睇到分別嗎

有無減返你碌卡時已回既里數

270:1
同250:1既分別

Thx 巴打
咁試問BWM 中SCAM 邊張好

兩張簽帳回贈幾乎一樣
睇果期迎新邊張多就簡邊張啦
另外留意番渣打一年後有機會唔肯免年費要你cut卡

想問下用payme 個商戶付款食唔食到渣打simply cash 個迎新？

bwm黎緊又有咖啡五送一優惠啦

想問如果外幣網上簽帳用HSBC vs (唔知仲有冇extra 2x)定red card抵啲

DBS張新卡洗唔洗肉酸成咁

要加埋promotion用先抵
e.g. HKTaxi, HKTVmall

渣打sc pay係咪可以無息每月轉10萬走

citi rewards
23號用apple pay俾錢
好似冇5倍積分

依家冇人知果4X幾時派
最遲可以拖3個月

原來唔係即時

應該真係會3個月後先入

股票係咪放喺HSBC? 係就可以一試

最起碼一定抵過simply cash先
之前我去旅行都係碌simply cash
有 2% rebate當免手續費海外碌卡
依加用smart有真rebate

下 25%又話任何簽賬嘅
即係唔係佢個list嗰幾間 得20%回贈 上限1000？

佢個迎新咪4000回1000即係25%囉
乜野20+5，迎新係所有簽帳都計
只係指呢4000內唔會有25%以外既回贈計上計

想問本地簽帳，主要想食cash back回贈，想問懶人係咪HSBC VS + red最簡單？

總之出街就VS，上網就red咁？

你VS要中type先得wo

係
中六大都有1.6%

VS唔係個個都揀飲食？

你話懶人嘛，我估你應該出街乜都用vs碌，係咪提下話如果唔中type既話好似得返1.6

係懶人唔想要咁多卡跟身

HSBC VS 同 渣打smart 卡，出邊張先好？

嚴格黎講唔中任何類別條list啲商戶都係得0.4%
不過一般鋪頭應該都係個list度既

Citi八達通 11月搭車d回贈係 2月尾先出？

hsbc官網有list
飲食除外 基本上有堂食都計

飲食要係食肆先計 咖啡店好似唔計

麵包舖都好似唔計

有d非連鎖店食肆部卡機唔係“食肆”。

美食廣場嗰d好大機會計左落個百貨公司度

一田入邊部分野食會計左落超市

其實真係好tricky
但間鋪部機唔係食肆真係無得拗

睇返statement就知 多數唔係間鋪個名

8達通自動增值，大家係用開咩卡

同問！

DBS Live Fresh 好似幾好用！
當外賣卡都唔差～

睇條款話3個月內
12，01，02
我估應該2月28先出

唔肯定，睇下有冇人知

應該係VS all in 飲食
出街食飯用VS
其他情況用Red

渣打張smart card寫每20蚊回贈1蚊
係累積咁計定每單咁計?

live fresh舊客迎新其實係咪要簽咗千八先

想問下
本身十幾張卡
呢幾個月申請多廿幾三十張
收到環聯信話信貸好差
可以點搞

Keep住用 唔爭錢 準時還就會升

想問下要幾耐 係咪要check報告先知?
同埋呢段期間都唔好再申請卡?

唔知
係
一申請 佢會check你 佢check你就會跌

THX 巴打

渣打新果張幾正

Earnmore

DBS live fresh都幾煩，下下網上簽都要睇住自己揀左邊類型，今個月揀左睇黎無得轉，下個月先可以，有時買野邊到夾到邊度同佢同一個時間

仲要張卡咁閪樣衰，密集恐懼症

睇條款係

跌好易，好難升返
同埋做咩要咁多張，我之前10幾張，之後都cut淨幾張，有d真係好幾年都唔會用

依家多優惠個d都係幾張多人用，有時唔係達人級真係貪方便用一兩張

我都唔明點解hold多過10張，基本上大多數卡都係夠一年就cut，過完冷河食迎新係抵過長hold

係，但不停cut又申請係咪好多人慣常做法？

溫哥華巴打你喺DBS番工？

啱啱食咗兩餐foodpanda ，食中promo 姐
我唔係食好多，mox bank 5%已經用到爆晒
咁都多過RED 1%

正路係嘅....
但係有啲你係唔會cut 嘛
例如啲分唔會唔過期嘅卡

張卡食完佢 200 迎舊又放埋一邊

cls, 啱啱睇東亞cash rebate縮到30000分先有得換$100
上次25000變28000已經夠孤寒
執柒咗佢啦不如

而加仲衰到開戶口都唔免年費

講開又講 我唔記得咗果陣洗唔洗重新登記／自己有冇重新登記
岩岩又走去登記多次

之前有登記過 會帶落新呢個
但我都照登記

渣打香港SCBHK：恭喜發財，新年大激賞，送您每月HK$300現金大利是！留在家中網上購物既方便又安全，由2021年2月1日至2021年3月31日，以閣下的渣打/MANHATTAN信用卡(信用卡號碼尾4位:XXXX)進行網上簽賬交易每月各滿HK$9000目標金額，可每月分別賺取HK$300現金回贈，推廣期內最多可獲HK$600現金回贈。優惠須受條款及細則約束 sc.com/hk/spendFeb21，借定唔借？還得到先好借！查詢/取消 EN/UN 28864111。
要簽賬就唔好話送啦

唔中

任何金錢/電子貨幣轉賬（包括但不只限於個人對個人(P2P)支付服務或流動裝置/應用程式/電子轉賬平台）
係咪即係 SC Pay 就噉過 HK$9,000 畀自己都得
我成日都理解唔到「包括但不限於」呢個 term 係點解

包括但不限於其實係點解

你可以理解做「包括以下及其他沒有提及的類似簽賬」

30000分?!
本身仲有張淨返8000分嘅VS, 諗住食到夠28000分就收手
ok, 而家就打去cut

SC Pay過畀自己算P2P🤔？

500蚊應該係125,000分

係喎 睇小左個零

Citi批信用卡係咪好嚴？
fg交contract做入息 渣打同dbs都批 但病貓同citi唔批

唔係嚴, 係未有心情批

識人年薪60萬，申CB都唔批

批卡真係睇心情

年薪要求計唔計老強
想申請匯豐visa signature，唔扣老強啱啱夠年薪
我仲要係出糧自動轉帳落匯豐，系統應該會自動detect到扣左老強條數

我citi 星期4 申請完
尋日係無任何通知下就寄左張卡比我

巴打多資產？

Citi戶口得個位數

屌我都係得幾百 真係唔知點解佢唔批 佢入息文件又講到明合約都可以 等出左糧先拎張bank statement或者去branch申請會唔會好啲

Citi 邊張咁吸引

而家citi rewards contactless比錢 5X積分 好似3蚊就1里 如果無記錯的話

2%完全都唔吸引

咁邊張卡好啲不過cash rebate自己少用啲

渣打依加寄卡寄得咁撚慢呀
星期日ebanking 已見smart卡但今日都未有
一心等有卡先再去果堆鋪頭買野

點會唔吸引
無消費類別限制 每張月結單萬5上限有2％
不過去到6月之後都唔知仲有無5x

Sogo VS 5.4%

bank of ChiNa
完全唔知吸引力響邊

cash rebate又唔係真係咁重要點解要為左個小小錢用支那野

用開既我又認為繼續用都可以既
但唔應該專登申請張反香港年青人既信用卡
留返比班癈老藍絲申請啦

有冇人知可唔可以係信用卡到期日之前申請一張延長左到期日嘅新卡？

唔玩藍綠表示用嚟買夠$2000算幾好用
基本上網購以外用佢都冇死

（手持：red, earnmore, citi 8仔, citi rewards）

渣打smart有無人已經收到 上星期批但仲未到

Contactless 其實係咪拍卡都得，唔一定要用apple pay

只要唔插卡就得
但google pay有另一組card no就唔駛怕比少分要講數

依加效率低左好多
以前一批就好快收卡

可能一時勁多新申請做唔徹

上個禮拜批 前日已經收到

我有張舊卡renew,睇佢封信12月寄....今日先收到...差啲想打去報失....

支那野唔用咪唔用囉要咁多理由咩
但cash rebate唔重要你做乜入呢個po

我為miles唔得？

同埋我想講既係多個2 3%就要用支那野 比你買1萬蚊野咪又係多2 3百蚊 咁不如咩都上淘寶買啦 比起cash rebate你慳返好多錢添 最少慳一半錢

rewards換里數你認真？
你就算$3里但要比手續費計返根本就冇乜優勢

生活上9成都係支那野, 仲駛乜淘寶

啱啱先fg搵到工 上黎學下野 無做足功課 諗住$3/1里數字上幾吸引先問下 同埋如果唔轉miles 普通2%cash rebate我覺得算多了

Flexi shopping 係咪真零額外費用分期6個月

佢最正嘅地方係你啲積分冇任期內要你用晒，同埋可以換里數亦可以換現金直接兌換簽帳

其實真係回好多 放眼世界
邊有信用卡contactless有2%回贈

想知如果取消citi張八達通卡
八達通入面d錢會點退？

匯豐白金中類別都2.4，又勁多推廣
再加埋而家渣打出嗰張Smart中就5
cover唔到又可以paywave既其實唔多
同埋除非銀聯都唔用唔係一張earnmore都係2%而且係任何方式簽帳....

里數架話$4里但唔駛手續費既卡太多，迎新都夠你食到飽

citi既卡真係一張旁身卡（又係多推廣）多過常用卡

匯豐如果回贈換里數
白金中類別$4.17/里
VS中類別$2.78/里
RED卡網上$2.5/里

匯豐換里數好處係唔洗手續費, 即時換, 而且有時活動有額外里數
仲有匯豐自已都有好多活動, 例如上年年尾apple pay額外5%回贈
網上買iPhone RED卡+apple pay就有9%回贈, 計落有$1.11/里
再撞正額外10%里數, 可以計到$1.01/里

自由度大/易玩應該都係HSBC
我自已唔鐘意銀聯所以冇用earnmore

想問問咁多位巴打
本身用垃圾DBS黑卡同BEA VS, 想申請HSBC VS

我本身人工得2萬 如果淨係計最近3個月人工加埋所有bonus, 呢3個月average就3萬6
咁樣有冇得申請HSBC VS

一係直接申請，一係入40個， 係度問呢樣無意思，批卡係睇心情，你夠都可以唔批， 唔夠都有機會批

又幾快wor, 唔駛一星期就收到

渣打Smart 星期六批 今日岩岩收到卡
實物比想像中好 藍邊

銀行會自動寄新卡俾你，唔使申請

Sorry, 我問得唔好，我意思係例如我 22/23 年先到期，依家就同佢講換一張新卡，佢會唔會唔批？

無限類別係優點，但可能我消費類別本身就少，2%的話食飯、超市、網上消費都有同等甚至更多回贈嘅卡

一時間又諗唔到仲有咩恆常消費可以contactless俾錢而又冇其他卡可以替代

咁就唔知喇，直接打上hotline問啦

有冇得揀唔收實卡？

其實長用既話 儲幾年分都儲左唔少啦
果250 定300就豪比佢啦
點都抵過換cash rebate

有冇巴打試過用RED係 BINANCE 買幣計唔計4%

不嬲可以叫佢換新卡, 會唔會換埋卡號就唔清楚

300蚊都夠比機票稅啦仲話抵
長用架話其他卡都申埋啦仲乜死守rewards者....

我經常都咁做，尤其係CITI張八達卡，日日咁抽插咁用一年唔使就又爛又曲，次次都叫佢換過張比我

50000里cash rebate 都係換得兩三千蚊
比300蚊夠換張來回j
計價值點都抵比

多張citi 用下有咩所謂
平時又有優惠

係咪過咗65歲申請信用卡難批啲？
上星期三幫阿爸申請smart連批核都未有消息

正常批卡都要啲時間嘅
等兩三個星期都合理

你都要用死呢張先咁計法
就係講緊有咁多卡可以用，計返條數根本唔多抵
唔係用死架話你真係唔知要簽幾耐
我一直都唔係同佢本身嗰2%回贈比

SMART有上限, 唔知會唔會㩒玩過RED呢

換J係咪咁易換先
係咪又咁啱夾到你放假/夾到人地?
以前都係儲mile,都覺得幾on9吓

同SCSC 一樣要$50 denomination 先換得

hsbc未收到卡就啟動左張卡，但最後卡同pw信都收唔到。

報失嘅話，新寄黎嘅卡啟動左之後會唔會有新嘅pw信？定係要用返舊密碼(即係上面講嗰封未收到嘅密碼信)？

50呢樣接受到就用，接受唔到都無辦法
講緊佢果5％有cap，希望佢可以㩒玩過red
唔洗成日打上cs屌先得

佢個cap正常都難會過
如果有得合併信用卡換cash rebate都還好

我獨撚去旅行多

毒撚都要返工請假掛
覺得換j係俾d可以隨時飛既人先有用

有無諗過其實可以planned ahead
然後換兩張or more

打份工既 假就好易請姐

咁咪好唔靈活囉
下下安排晒咁耐之後既野,有乜依陏就煩

應該無，你睇下佢換50蚊果頁，分咗2行

依加無姐
多人屌多幾屌有機會改既

都係睇travel pattern 嘅嘢

我想問下係香港用debit card 係唔係好on9同唔方便？

鬼佬申請唔到credit card先流行debit卡咋

原來如此
但係對於洗費大但係又要儲錢嘅香港人會唔會有用

你自己覺得邊種消費模式適合自己，就go ahead用啦

EPS一路都有人用架
仲低啲charge添

鬼唔儲錢 月月清
用埋信用卡
歐洲美國印多多錢都唔用幫補市民

連登仔全部都係鬼佬

借問聲如果經常叫deliveroo/foodpanda
用RED應該好過VS ??

foodpanda Red 有4％

網上 賞滋味 vs 5.6%

MOX Foodpanda 5%

之前申請咗張simply cash，有1600回贈，想問個100同埋500係點攞？

500等兩個月自動入落360

100要兩個月內登記online banking，之後五個月內會入

5個月後 到時都唔記得晒

仲要入個垃圾360睇 連手機版都無

ZA bank foodpanda 當網上簽賬6％ cash back, deliveroo做緊優惠有11％ cash back

申請Citi信用卡 佢係咁打電話黎我office搵我 想verify我份工 但我而家home office根本唔會聽到同cs講而家home office佢又問會唔會提供到第二個公司既電話 點搞

叫個CS咪on9
WFH俾第二個office電話有咩分別

我都唔知佢地想點
頭先打去話比staff卡佢 佢話叫我upload左先

佢hidden message係叫你俾個一打就聽既電話佢 大家都慳功夫

有無人收唔到Citi八達通11月新開始個15%車費回贈

citi rewards 而家係咪廢咗

太多替代品

超市類出咩好咁

有無絲係net-a-porter買過野? 佢當係海外商戶定本地商戶
想用dbs卡買野但驚佢海外收款商戶無回贈

Red

係咪碌唔夠3000

dbs 個迎新真係好難簽
乜都唔計

SC smart

八達通自動都唔計，我選擇放棄$400

想問下smart有冇得申請附屬卡

轉左用cash back但都碌夠3000喎
Ching收到？

same
唔覺有

唔係要等三個月咩

有人收到咩？
三個月內bor，11月筆數梗係12月1號開始計
2月內都仲係

佢由50起可以任換轉做50倍數比人屌到仆街而家都係咁啦
仲要app都未有得換

東亞改現金回贈兌換率夠被人屌啦，結果？越改越衰 (250 > 280 > 300)

有冇人整左AE BLUE CASH
想知佢個cash rebate 幾時會有

即期月結即回，唔使等交咗條數先回。

想問VS
如果我最紅自主揀哂賞滋味 我出街食野會有3.6
但網購自己本身都會有3.6 (1.2 + 最紅網上2.4(300hkd cap))

網購唔一定有1.2

個1.2係點計

要中個五個cat先有，你網購唔一定中賞世界

唔計咩？
八達通自動增值服務的申請費/手續費就唔計姐

DBS張life fresh我今日第一次簽夜晚就黎左第一個$50迎新一扣即享？
我都未簽夠千8....

正常，你可以用左先，如果到時候簽唔夠1800，會叫你還返

依家有 hsbc VS同red
vs 5x獎賞放係飲食
仲有咩現金回贈卡 可以開？
要免年費
係咪渣打好？

得Smart免咋

呢張得 百佳 donki 759 高回贈

city reward 好似ok
paywave 有2%

認真以為佢有bug

10月果期 1月5日收到 SMS，
我諗今個星期應該有。

想問citi信用卡戶口如果overpaid咗係咪冇得過返條數去current account到

之前好有心機逐張卡格下價
宜家愈黎愈懶
乜鳩都用red算

食飯呢

迎新都係最快出

想買錶最近 有無邊張信用卡最抵

HSBC VS

你岩，我錯
申請返先

earnmore而家係咪狗也不屌

一啲都唔ok, 2%已經唔係多，仲好q煩，唔會用
3X - 每月有cap，3個月先回
2X - 30/06/2021完，每月有cap，3個月先回

識玩卡喎，我同你差唔多組合

咁有咩卡好用

上幾個reply已經有個範本組合

堅拒用支資卡既就無得講喇

西亞Pay with Rewards自動兌換，點解將我係PayMe入卡果$1都扣左分，明明果$1係唔會返單
如果過幾日西亞唔俾返250分我，要打上去CS

好好用喎
依家買餅買叮飯都有2%

想問平時交水電煤費想食回贈/里數，有冇邊張信用卡推薦?

利申: 年薪 300K

邊度買先？

scsc/scam?

宜家compass dollar一扣即享無得扣整數？舊時扣1.09既話係直接扣2

原來citi cash back 要夠200先回，仲西過渣打

用payall根本可以無視

Citi cashback D Cash rewards點解唔係每月自動回既?

夠$200未呀

夠200
都係冇回

咁就唔知啦， 我有正常回到。

有paywall即刻好過渣打

想問問citi cash back 嘅迎新係咪會自動比你？

係，基本上簽夠下個月即有
不過係同平時簽帳回贈嗰度一齊唔係一筆獨立數

有冇人知scsc交寬頻自動轉帳有冇1.5%?
爬左好耐文都冇答案

Hallo, 之前上嚟問 AEON 信用卡積分畀佢哋扣多咗一萬分, 唔知仲有冇人記得我.

今日再打上 AEON 投訴, 對方仍然堅持佢地冇扣錯, 話只係扣左一萬分.

想問下如果再投訴, 報金管局係咪唔理
呢到有 Ching 話 AEON 只有財仔牌, 唔受金管局監管.

咁應該去邊個機構投訴?

唔收錢? 會唔會收番/Show 張舊卡?

仲有apple pay增八仔用cashback又有1%

SC 冇，一定要aavs

payall點玩法

Patreon 用邊張卡好？

八仔app派利是

推一推

要申請埋eDDA

如果本身有SCAM 申請埋smart卡係咪多數都批 定都會reject?

想申咪申囉
估乜嘢

近排申請過另外2張信用卡reject左 廢事再reject

俾Hsbc同citi reject?

係

Never try never know

就算有人答你多數會批，即係仲有少數唔會批，點可能預知到你係咪嗰少數？

失敗咗都冇後果嘅事都咁畏首畏尾，係咪男人嚟

驚tu太樣衰喳不過都係既

SC正常都會批, 係hsbc同citi睇心情批

有個case係咁 :

交齊資料，proof晒填比佢既野係真

申請HSBC VS，
月入11萬，穩定收入，都唔批卡，到底係咩原因

月入十一萬唔洗同我慳依啲數啦

因為咁樣會準時找咭數

無HSBC儲蓄戶口？

Red 夠$300簽帳包唔包online payment
因為睇條款無寫 只係寫合資格only

無，得恒生

想問smart d 迎新係咪唔洗登記
直接消費夠數就會比

記得
試吓無妨

渣打share limit一試毋妨

啱先上金管局 睇過張網上表格, 搵唔到 AEON 呢間公司, 係咪即係金管局唔受理.
BTW, 我聽日都打上金管局問下.

另外之前有師兄話 AEON 係拎放債人牌照, 網上查過如果要投訴就要去公司註冊處.
有兩個電話, 其中一個係狗屋, 好撚驚, 但會照打.

金管局應該淨係管銀行?

不如試下消委會？

你講乜推廣？

雖然八成都係嗰個...

唔得閒打電話搞red卡買amazon嗰單回贈
睇佢用訊息要幾耐
（尋日send今日覆呢個）

可能wow 咗

今日發現渣打網上理財支援服務嗰一欄有得揀信用卡年費豁免，㩒幾個掣就得

申請完話三個工作天內知結果，但唔使兩個字就收到sms approved，方便過打上hotline

Website定app?

申請緊signature，card centre打黎問如果批左想係邊間分行拎，係咪即係都9成批硬？

Website

唔清楚.
金管局網上投訴表格銀行嗰欄有得揀嗰啲銀行都應該受理.

都會試下, 但會試咗金管局同公司註冊處先.

App都有

佢竟然驚大家太準時找數

梗係
找min pay 先係大客仔

唔賺下利息點回本，個個都準時還錢啲優惠回贈就真係蝕左出去

自動免

佢收月結單收我年費

咁都要解釋下點解唔批嫁

唔係一定要做你生意架喎

SCSC有冇知可唔可以預先入定錢落去for 之後碌咭
因為黎緊有筆10幾萬既數要碌

有邊間唔得？

唔知

開新卡食迎新啦

已有HSBC VS RED SCSC
遲啲有筆12萬醫療費用要碌

驚咪俾幾百蚊環聯check下

上次問完我都reject咗

我都想我搵咁多

AE 出新卡？

source?

AE FB

屌啦聲DBS真係cheap雞銀行 現有客戶申請佢個張live fresh卡迎新係回$200分4個月回 我二月第一單碌咗$1700左右但只係得迎新個$50嘅一享即扣 明明我$1700 x 5%係有$70幾左右

最後card center覆返我會人手補返個$20幾差額 但我就已經蝕咗個$50 所以各位巴打如果係現有客戶而又有呢張卡嘅迎新記住每個月第一單交易求其搵啲嘢碌咗$50先

借問聲hsbc 獎賞錢係咪一定要用app先可以處理？web版搵唔到有掣

常見既門檻最高既卡係邊幾張

AE黑卡

AE黑卡邊度常見

ae除左黑卡 其他都係公廁

佢果5%係一扣即享回?

係 所以宜間銀行都cheap過人 博你唔記得禁

永亨宏富
Citi Ultima

巴打你一定好有錢
連citi ultima你都覺得係常見

咁大額，問吓醫院，通常可以分卡

我諗住係typical examples啫
又要常見，又要門檻最高，兩邊好難並存

巴打做盛行?

永亨宏富卡點先申請到？

响永亨擺$1M資產
$6800 / $19800年費

賺年費

中左 東亞特選 可以0息0手續費 玩結餘轉戶，但係要俾手續費先，4月30日前 回饋番手續費， 但係 4月24開始 東亞卡 改收年費，如果佢收年費，我係咪都趕得切 等佢回番手續費俾我之後再cut卡 唔使硬食年費？

你要睇你張卡邊個月issue，唔係話四月就一定收年費

有無人知用Samsung pay mst 計唔計 手機支付 例如HSBC , citi 同 boc sogo 嘅回贈計唔計

渣打張smart card好似好抵咁
百佳屈臣氏donki 有5%回贈
但好似有六萬以下先有，超出六萬就0.56%

係咪都係waive唔到simply cash年費

淨係為咗個6萬蚊嘅5%開 好似好無謂

睇你洗唔洗得多 6萬都回3000

一年60000除返12個月，每月洗5000蚊。多過5000蚊就用其他卡頂上。

boc sogo vs 5% (cap $2000)/i-card 10x積分(cap $1000)/大媽卡 4％（cap $2500)

唔鍾意中資，都仲有citi reward 2%, hsbc red 超市2% or hsbc vs (中五大類有1.6%)

我見好多人都咁玩

諗緊開simply cash visa定smart好，simply cash增值八達通好似有1.5% smart就超市5%迎新大家都係$1000回贈

想問下張reward 卡可以用到paywave?
我張卡都無個個標誌
咁係咪要再申請過？

個標誌響張卡嘅背面有

準備出Smart

見佢免年費啲舖又成日去
過額先再夾其他卡

加落apple pay is ok

唔該...但我上citi個網都唔太見到呢個優惠...有無人有link?

自膠...
搵到laaa

同路。本來諗住cut哂渣打卡過冷河食迎新，依家諗諗下都係出埋Smart去到年尾先諗cut卡

Apple Pay/Paywave 搭九巴 做唔做到回贈

Smart card 迎新係咪要31/3前簽先有25%回贈？

官網睇就話批卡後兩個月內
但條款就寫迎新去到31/3...

揸住張citi cash back visa,
點先可以換成cash back master?

今日去donki無得平$60

hsbc vs/red card好似好多category著數d

係
仲有最紅果d
有8折9折優惠

弱弱一問🥺
因為係b2b 正常網上買野俾錢唔經第三平台的話
對方要求你俾埋credit card csv個三位數係咪似呃人？

Dell 買電腦

唔係呀 諗住批啲貨返黎 但間公司係就係大公司
要同佢個sales deal左freight先 所以佢地做法係第一次要俾卡資料佢俾錢 我就覺得怪怪地⋯ 想問問似唔似騙案

Old school 做法
攞晒資料打電話上咭中心攞授權

乜原來東亞張world master 卡轉左樣

Flyer world收左皮？

點解要咁做嘅慳錢？

兩張唔同卡

但flyer world 又冇彈出黎可以再申請咁

呢個係其中一點
對方寫字樓有冇咭機
有就直接上去碌

外國公司 所以我都唔肯定⋯

俾我就唔會博

只有再申請多張master
我都係得張reward visa 次次都過500
依加有smart 都好

HSBC 最紅冬日至到21/02
係最21/02當日或之前簽夠就得
因為21/02簽
實際過數日期應該都係之後幾日

t&c寫得好清楚

星展條hotline搞咩
初三當你紅日無人返
今日初五都仲係咁
今日夾埋等左佢個半鐘都仲未有人聽電話
岩岩仲自動cut線
明明半年前打去cut卡成個flow都唔洗五分鐘

Citi信用卡用pps找數，點睇成功？
我長假前找，今日個現時結欠冇少到，可用信用額又冇多到
定要等多幾日？

1-2日

唔該巴打

成功用App waive SCSC年費

點用app waive

呢個確實係非常傳統嘅做法，係無卡交易嘅方式之一，類似做法如訂閱紙本期刊雜誌，不過舊式時代做法係填表加簽名。香港由於網絡好，科技發達，現時好多都有即時交易平台，少見有咁嘅做法，不過都仍有機構用緊有關方法收錢嘅。其實正式程序好睇有關公司個習慣，佢哋攞授權亦唔一定打電話咁古老，可以用卡機輸入有關資料都可以。

問題在於你信唔信間公司，方法古老唔代表呢類交易方式有問題，可能佢哋用咗幾十年，習慣咗唔改變啫。當然，佢哋面對市場，如果啲客對佢哋無信心，因而少好多生意，咁佢哋自然需要改變，另外銀行同發卡機構都因應保安原因，需要有更新嘅收單方法，以保障各方利益。所以依家大部分都用咗即時核證收單嘅平台，快捷方便好多。

感謝巴打

感激大神🙏🏼 仲想問下因為佢係美國公司 但只收visa/master 我俾AE都唔接受 係舊式做法規限嗎？

佢無申請AE收單囉，AE charge貴吖嘛！其實舊式付款，仲有TT或者匯票，不過手續費雙方都唔低。

呢個唔關新舊事
佢地唔收AE就唔收

所以話宜間銀行真係好19張卡d野都7過人

有戶口？

無

AE CX依家咁易WAIVE 年費

諗起佢張AE 就好笑

呢張嘢值唔值得keep?
冇得再申請 希望有得keep著入lounge喇

反正唔駛年費架話keep住先
聽講有機會轉做儲AE分

我幾個月前cut撚左....

用緊Live Fresh 係amazon jp 買完野成個月都未過數
但已經有得扣5%

想問有無人試過scsc 橫卡轉直卡

扔張呢張垃圾佢直接用Red好過

想問下整緊按揭有冇得用樓既價值申請信用卡

利申:大學year1
請問申請信用卡(迎新優惠)係所有銀行加埋淨係可以有一次?
定係不同銀行,只要喺嗰間銀行第一次申請,就可以享受嗰啲迎新優惠?
(我之前申請喎一次信用卡,但係而家想買ipad,睇下可唔可以用多次迎新優惠著數啲)

逐間銀行計

送埋高級理財戶都得，你可以去問清楚

睇你之前申請邊間
有d銀行cut完卡半年後都可以食迎新
大貓既話就算cut卡都無 得迎舊

張CITI PM
1月尾send 個sms 黎話特選客戶免今年年費
屌佢老尾, 2月張單就收咗年費

個sms 想陰鳩我唔check 單

fg想申請一兩張卡平時用
請問如果平時都係用黎食飯網購多
唔洗揀商戶 想泛用性大d
係唔係red都夠做
定係揀citi cashback/ 渣打Simply Cash

申請到HSBC vs就最好

如果唔得，網購red係不二之選，食飯就Citi cash back

感激

唔知學生可唔可以申請呢

張卡又幾靚仔
Cx ae 係咪cut 得

我幾喜歡隻顏色

smart 卡中伏
屈臣氏網上購物唔出watson 名無5%

深藍

AE新卡未夠income申請

AE新卡都可以入10次lounge wo

AE卡 好大方

逐張卡計迎新

真係要用，過冷河時可以申請藍店IT卡

下位開 post 者請注意
- #2 Delete AECX，add AE Explorer

大貓無定向批卡

入40萬落去即批

睇左人妖個post，有人話問左AE，AE話CX合約六月完，CXAE到時會取消

批咗AE新卡
等收卡
但其實佢得1%現金劵回贈/ $5/公里
好似都唔係太吸引

之前都停左上新客

美國運通信用卡是否不能豁免年費？
及它的邊張卡好用D？

如果咁會唔會自動幫你轉explorer卡？

呢張有無得免年費？
無既不了 成千八蚊年費

即係之後要

無人知，反正現有開卡客戶即批仲有迎新，開左無壞

咁大個人第一次比人盜用信用卡
恒生d安全措施咁rubbish 既

信用卡討論區（103）安心出賣

或者試下打去問下?

想追返佢比返5％已失敗

乜最簡單嗰張反而免唔到嘅咩

請問兒家用dbs eminent AAVS仲有無1%回贈？

Green一向免到

既然aecx 一定會死，新卡作為承繼者，實有換卡推廣，估計稍後會發pre-approved 邀請信俾現有持卡人，無理由白白流失舊客啩。

995
集中新post

996

997

998

999

1000